<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-05-05T20:09:37.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>如何评价谢文璐的土豪养成攻略？</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/tuhaoyangcheng/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/tuhaoyangcheng/</id>
    <published>2016-05-06T03:06:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T20:09:37.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;匿名用户匿名用户、匿名用户、匿名用户 等人赞同8.9.更新&lt;br&gt;这些天一直都在持续关注事情的进展，虽然没有确凿的证据证明谢的真实学历，但从网友们提供的信息来看，稍微动动脑子一切就都已经可以解释得通了，专升本的学位证上面是会清清楚楚地写明“专科起点本科学习”几个大字的。而反观谢的反应：1.朋友圈云淡风轻，一会儿健身、一会儿工作、一会儿读书，仿佛前些天满口污言秽语动不动就p把别人o出来花式吊打的她都是大家臆想出来的；2.迅速以低姿态正能量面对怒脑客户，又是找高级人才做讲座（如果那也可以算高级人才的话……），又是让大家快点跟她约面谈时间（我想说早干嘛去了，多少人一年多了都始终轮不上一对一咨询，这会儿怎么时间说有就有了，哦因为谢老师最近没有花式晒狗没有代购没有吊打别人也没有在网上打嘴架吧）。用不着围观的各位去主观评论，就从她自己的迅速转变来看，应该也是觉得之前做得实在太不合适了吧？不然像谢老师那么有骨气行得端坐得正的人，干嘛要被别人牵着鼻子走，改变自己平时的风格呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说怒脑群中的脑残粉，很多人都不理解说事情已经清晰到这个程度为什么还是有些人如此执着地把谢老师当成神一样捧着呢？我个人是这样看的。对于一个逻辑思维清晰的人来说，凡事都要辩证地去看（虽然谢老师曾经对大家说辩证NMB），谢是否为大家带来了帮助是一回事，谢的人品有没有问题是另外一回事，一码归一码，不能混为一谈。就我个人来说，作为日语班和怒脑客户，在谢的直接和间接帮助下，我的生活的确发生了一些正面的变化，对于这些收获我对谢始终保持感谢，而我也相信她的初衷是好的，只不过后面钱来的太快整个人发生了一些我们都不愿看到的转变。但另一方面，作为怒脑客户，客户体验真的很差，几乎没有真正意义上的咨询不说，谢老师惜字如金，常常是一两个字就把我打发了，说好的对客户有问必答呢？当然这个也没关系，因为我在购买的时候就知道毕竟一个人的学识和阅历是有限的，最开始也是抱着花钱买信息的心态早早下手。但是后期，因为一些亲身经历的事情，彻底看清她视财如命的本性，以及不管大钱小钱便宜能占就占能钱扣就扣的真面目，包括其在朋友圈各种没有素质的言论以及对其他客户的羞辱真是让人觉得像吃了苍蝇一样恶心，最重要的是她竟然学历造假满嘴跑火车，我好怀疑谢老师向大家所展示的一切美好前景究竟有几分才是真的。对她的人品真的失望透顶！最初是建立在她拍着胸脯保证自己人品的基础上购买了她的课程和服务，但当这个最基础的根基崩塌时，一切都成为了一场闹剧和骗局。无论是谁，毫无下限的人品都应该遭到唾弃。那么现在说回脑残粉，你们难道真的不介意自己的人生导师是一个人品有问题的人吗？难道只要自己的生活可以变好，就能够无视诚信无视一个人的品质吗？我相信人的本性是不会变的，为了平息风波可以一时隐藏锋芒假装低调做人踏实做事，但却装不了一辈子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说知乎上黑谢老师已经出现了一边倒的趋势。为什么谢老师您以前多次被黑加起来都没有这一次严重，为什么各个群被炸了链接只有少数人站出来支持你而绝大部分人都默不作声，还不是因为自己把路都走绝了，客户也好学生也好绝大部分都对你失望至极，没有站出来指责你只是被你凶狠暴戾的本性吓住了，谁又愿意惹得自己一身骚呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，麻烦数学那么好的谢老师还是先算算您在群里po出的那零星几张支持您的截图，究竟占了所有客户的百分之零点几吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分隔线&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名，因为不想被咬住不放，但是很想站出来客观地和大家说说粉转黑的心路历程。&lt;br&gt;利益相关：日语班，怒怒的脑（原职业咨询）&lt;br&gt;第一次接触谢是因为遇到一些事情想彻底改变过去的生活状态，刚好在人人网看到了那篇《土豪养成攻略》，立刻变成粉丝，想要和谢一样成为正能量的人。接下来谢开了日语初级班，价格不贵，就跟着报名学起来，平心而论日语一班的课上的蛮好的，但后来因为自己的原因弃课了。但是在日语一班收获最大的事情就是认识了很多志同、道合三观一致的网友，慢慢的一些人也变成了生活中真正的好朋友。最开始的那段时间谢对大家真的挺好的，就是那种互相鼓励着一起进步的感觉，所以谢po出来在生活中的点滴进步，包括后来买狗、买房、买车，大家也真的很替她开心。后来怒怒的脑开始了，出于对她的信任和感谢，我也是在最初很便宜的时候就拍了，第一时间交了自己的详细资料给她。但一直到现在将近两年的时间里，我都还没有接受过真正意义上的咨询服务，两年间大概在qq微信留言问了有二十次吧，不是不回答就是没有排到，真正回答我的问题只有两次，也是言简意赅继续追问再无下文。开始对她产生一些怀疑是在大约半年后，因为一些小事让我感觉她对钱看得太重要了，隐约觉得是那种为了钱可以什么底线都没有的人，但仅限于怀疑，有时也会反省是不是自己狭隘了。另外在人人网跟人各种撕逼也是我无法理解的，就觉得谢真心是个很好斗的人。接着是她要买狗了，在人人发了自己跟老公哭天抢地要买狗的语音相册，当时的感觉就是这个女人好有心计，两口子还要这样演苦情戏，但是又好傻，她这样耍自己老公还po到网上，不知道各位看客究竟会怎么想。真正对她颇有微词是在最近半年的时间里，越发专横，决不允许任何与她不同的声音出现在朋友圈，否则就会被不打码地po截图出来鞭尸示众，同时各种难听至极的话骂人家，感觉整个人戾气超重。我们且不论别人的问题是否真的是低智商，作为一个老师张口闭口就是骂人的话真的只能说家教实在太差了，更何况粉丝们都是小心翼翼措辞去提问生怕耽误谢老师宝贵的时间啊。二一个动不动就在朋友圈讨赏，前面也有答主po过截图了，我是从来没给过，你的服务我花钱买了，狗粮钱不是我的义务。第三就是关于谢的审美，真心不敢苟同，我只能说有钱只能买到大牌但买不到品位和气质，所以对于她的代购和福袋我从来都没有买过。关于她给自己打九分的事情，感觉是宇宙第一大笑话了吧。即便是这样，我依然觉得是可以接受的，因为她毕竟有她自己牛逼的地方，毕竟她会提供一些独到的资讯，我要做的只是默默学习她的优点，及时掌握一些信息以供自己未来方向的判断就好，关于素质啊品位啊是她自己的事情。但彻底粉转黑则是看到关于学历造假的事情。本来我是不信的，以为是被谢黑们杜撰的，但是从头到尾看完知乎的所有内容再联系她这两天的反应，基本可以落实学历肯定是假的了，不然以她的性格，或者以一个正常人的反应都会分分钟把毕业证甩在大家脸上了。确定这个消息之后心里一直很难过，觉得从头到尾被一个自己信任的人彻彻底底地骗了。不是被骗钱难过，我可以客观地说，在谢身上花的这些钱早就通过她提供的一些资源和信息赚回来了，并且通过她所结识的朋友远比这些钱要重要的多，在这两点上我到现在依然非常感激她。也不是被骗了自传难过，自始至终坦坦荡荡没有任何把柄落在人手里。只是感觉被一个无比信任的人从头到尾地耍了一把，你以为的绝对可靠的人品其实只是为了获取金钱而毫无底线的欺骗。这件事对我的三观真的触动蛮大的，可能很难再去相信一个陌生人了。这个时候，过去对她零零碎碎所说的一些经历的质疑渐渐都能解释得通了，包括她为什么那么粉凤姐，包括她说美国人好骗等等等等。另外，我认为丁烨的话还是非常可信的，她之前确实出现在日语二班，关于她自己描述的当时发生的很多事情和信息都能完全对得上。最后，谢在网上这个样子，老公从来放任不管也是够厉害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-1.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-2.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-3.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-3.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-4.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-4.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-5.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-5.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-6.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-6.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-7.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-7.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-8.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-8.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-9.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-9.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-10.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-10.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-11.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-11.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-12.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-12.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-13.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-13.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-14.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-14.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-15.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-15.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-16.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-16.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-17.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-17.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-18.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-18.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-19.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-19.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-20.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-20.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-21.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-21.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-22.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-22.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-23.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-23.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-24.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-24.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-25.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-25.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-26.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-26.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-27.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-27.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-28.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-28.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-29.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-29.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-30.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-30.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/tuhao-31.jpg&quot; alt=&quot;tuhao-31.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;匿名用户匿名用户、匿名用户、匿名用户 等人赞同8.9.更新&lt;br&gt;这些天一直都在持续关注事情的进展，虽然没有确凿的证据证明谢的真实学历，但从网友们提供的信息来看，稍微动动脑子一切就都已经可以解释得通了，专升本的学位证上面是会清清楚楚地写明“专科起点本科学习”几个大字的。而反
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答二十一］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-21/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-21/</id>
    <published>2016-05-05T22:25:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:51:00.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;我来爆个料，我本人不认识谢文璐，也没买过她的产品，我所说的也只是听我老公转述，不保证真实性。我老公与她一届，据说她上学的时候就名声不好，08年北京奥运，她是志愿者，有免费赠送的票，但是她竟然拿来卖给同学。还有，去年还是前年，大概就是过年那一阵，她指名道姓发帖指责某高中同学勾引她老公，在她高中同学圈里都爆炸了，具体是怎样的也只有她一个人的声音，当时被她吊打的高中同学毫无招架之力，我也不记得具体帖子来源了，当时我只是觉得她好强势。老公让我不要来爆料，觉得她已经得到教训了，我觉得她心术不正，刷新我三观，必须曝&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我来爆个料，我本人不认识谢文璐，也没买过她的产品，我所说的也只是听我老公转述，不保证真实性。我老公与她一届，据说她上学的时候就名声不好，08年北京奥运，她是志愿者，有免费赠送的票，但是她竟然拿来卖给同学。还有，去年还是前年，大概就是过年那一阵，她指名道姓发帖指责某高中同学勾
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答二十］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-20/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-20/</id>
    <published>2016-05-05T22:24:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:49:18.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;把剧情发展当小说看了几天，今天终于忍不住说几句。实名吧&lt;br&gt;第一，助教工资的事儿瘦瘦已经澄清，谢老师并没有不给助教发工资。两个助教都是一样的，既然没有拖欠瘦瘦，必然两个都没有拖欠。有人脑补成了拖欠另外一个助教，会给人家带来困扰的。谢老师明明没有拖欠，去找人家说理（sibi），这不是给助教添麻烦么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何况大家已知瘦瘦正在其他事情上搜集证据，这种没有发生的小事儿大家也不要纠结了。静观后续发展吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，作为买了英语方法小班和日语班的用户，我客观的讲，课值不值的看个人感受。想要维权退款的，请找Lydia。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，学历还是希望谢老师不管是通过媒体还是法律手段都澄清一下，毕竟大家是认准了谢老师是北外英语专业正规全日制本科毕业生（因为语言类这个真的很牛掰），才报了课的。这是信任建立的基础，何况我个人也觉得，作为学生花了钱报了课要求自己的老师公开相关教育背景信息，是很正常的。如果这部分说的有不对，欢迎学法律的小伙伴来指正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，完全不需要谢老师公开私人信息，什么斗小三儿啊斗地主啊啥的也希望大家找到证据先。匿着名胡说八道就不好了。这不是侵犯人谢老师名誉权么，这年头儿干啥都要有证据。没证据的，只能当八卦听听。违法的事儿，咱们也不能干啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四，没有买过怒脑，不评论。真需要维权的话，怒脑群的小伙伴还是组织起来一起提供证据为好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五，代购，买过，不多。福袋没有买。不过已经有好几个小伙伴针对这个做出了回答，我看都写的挺好的。这个见仁见智吧。网购难保没有假货，大家只要擦亮眼睛就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后还是希望大家冷静看待这件事儿。没吃亏的，不要着急落井下石，当个新闻关注关注咱还有自己的生活呢。觉得上了当受了骗的，反省一下自己的失误，赶紧维权为上。看热闹不嫌事儿大的亲们，不要误伤小伙伴。&lt;br&gt;人在做天在看。多行不义必自毙。这些老话儿也不是平白无故流传了这么多年的呢&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;把剧情发展当小说看了几天，今天终于忍不住说几句。实名吧&lt;br&gt;第一，助教工资的事儿瘦瘦已经澄清，谢老师并没有不给助教发工资。两个助教都是一样的，既然没有拖欠瘦瘦，必然两个都没有拖欠。有人脑补成了拖欠另外一个助教，会给人家带来困扰的。谢老师明明没有拖欠，去找人家说理（sibi
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十九］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-19/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-19/</id>
    <published>2016-05-05T22:23:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:49:01.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;更新：这两天有好多回答被要求修改，看来谢老师也没闲着啊。朋友圈装镇定，怒脑群里比前三个月说的话都多都贴心，现在知道要上心了，现在不一门心思刷你的朋友圈了，可能是知道现在刷朋友圈吸引潜在顾客有点难了，还不如先稳住那些傻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请t神老婆来讲座，明显就是想拉拢t神跟她同一战线啊，只要有人一不理智连带t的老婆一起骂，谢文璐就不是一个人了啊，她就是想拉越来越多的人跟她一个战线，逼得他们不得不帮她或者保持中立，所以大家千万要理智，我们的目标只有谢文璐一个人。说到t，我觉得他是个聪明人不可能看不清这一切，不知道出于什么原因站到谢那边，他自己是无所谓的一年几百万，但其实有些小伙伴是非常信任他的，可能因为他帮谢说了话被迷惑了。忽略那些没原则的脑残，群里大多数明眼的看出问题的小伙伴不要想着坐观一切，这是和我们切身利益相关的，沉默就等于助纣为虐就是无形中帮了谢骗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信我，等这次风波过后谢文璐该什么样还什么样，不要再幻想什么她会提供更好的服务了，上次客户分流不就是个例子吗？你们来知乎帮她说话了客户分流了之后她给更好的服务了吗？没有啊！她把更多的精力给了朋友圈啊，这几个月她在群里说了几句有用的话？她不仅不收敛而且更加猖狂在朋友圈的言行你们真的觉得她正常吗？这两天态度的反差难道你们看不出来吗？如果这次她没被打倒，她就再也没有顾忌了，以后哭的是你们啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利益相关：怒怒的脑，买过几次代购&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始关注她，把她公众号的文章和朋友圈全部翻完了，觉得她真是一个有想法敢说敢做并且极其励志的人，当时怒脑已经两万多了，但是介绍极其诱惑人，咨询她的时候也非常贴心，说什么会和我共同努力过上理想的生活，我像发现了至宝一样庆幸我在这个正好迷茫和困惑的年纪遇到了她，以后不论有什么困惑和重大决定都可以问这个大姐姐了。。。太天真！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.不回复或不情愿回复&lt;br&gt;我想很多客户心慢慢变凉也是因为这个吧。我也并不是不认识一些特别牛逼的前辈，问他们问题他们也都会以他们的角度来给我建议有的时候这些前辈对后人的耐心真的很令我感动和感激，但是总不能经常打扰别人当伸手党，买怒脑是为了在有困惑的时候可以大胆的不用当伸手党的咨询啊，结果呢，之前那种感动和感激从来没有过，相反，付费了的咨询反而更让我觉得是伸手党，问问题开始不回，基本上平均发三次回复一次，一次几个字，我每次都是反复修改措辞尽量简洁，一般描述一下我的境况最后加上一句问句，她只回答那个问句！大姐我要是只想知道是或不是我写那么大一段是有病吗？你言简意赅的是或不是后面要不要稍微给点解释啊！如果继续问是基本没有回复的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家看她平时在朋友圈喜欢po别人对她可歌可泣的一大段感恩的话再加上她并不走心的几个字回复吧？然后有人真的有困惑问她，她要么各种嘲讽不屑，要么言不对题的一句话，反正不正面回答别人的问题，她就一副“我已经赏赐你一句话了，自己悟去吧”的姿态。大家注意，她不仅在朋友圈这样，对客户也是如此啊！我和怒脑的另一个小伙伴交流说“我觉得她有一点辜负我们的信任，她把心思全部花在朋友圈可以收获潜在客户，但我们已经付费了就不用管了”，小伙伴说他也感觉有点，“如果要是特别忙就算了，关键是刷了那么多朋友圈就让人有点想不通”。看不止我一个是这样哦。大家能理解客户在这边急切地等待她重大问题的回复，还要看着她在朋友圈po狗的心情吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说一下我一段有点神经病的经历吧，我问她问题她不回复，然后一段时间后我也学别人给她发了一段感天动地的感谢信，她并不走心地回了几个字，我瞅准机会又问了她之前的问题，，，没有回复了。。。我没有言语形容大家自行体会吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代购也是这样，问价的时候秒回，付款之后再问什么基本上不回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.福利&lt;br&gt;那篇致女孩的信我觉得写得还挺实在的，大概是她最用心的福利之一吧，穷得响叮当出国那篇是我最期待的，看到第一条是投资移民我有种“你tm在逗我的感觉”，其他的七里八啦的挺多但都没什么用并且明显没有公众号的文章用心，看完有点失望，要知道她公众号里可是把福利吹到天上了啊，我想还是先等一对一咨询吧。后来的国王科技大学那篇也是间接证明她真把我们当智障吧，她发完我就去网上一搜，妈呀她是复制粘贴的几年前的帖子信息啊，网上明明说现在人家也不傻了要求也不低了。进一步问她这方面，又一次选择性忽略，“信息我已经告诉你们了，怎么做看你们”。几年前的信息不考虑操作性就拿来当福利，那个时候我就有点觉得她不是自己吹得那样多么有信息多么有资源，网上一搜一大把啊。福利最近两个月都没看到了吧，估计想不到用什么来凑数了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.一对一咨询&lt;br&gt;咨询前真的很期待，因为给她写了从出生到现在将近几万字的自传啊，很期待她对我这个人的评估，和我一起探讨我的未来。结果呢，感觉我的自传白写了，秘密也白告诉她了，没有一个总结，就是问我有什么问题。我咨询前写了几万字的自传给你啊，她难道不应该根据我的描述进行一些引导吗？本来咨询就是因为迷茫啊，所以有些问题是自己想不到问不出来的，我的想法都写在自传里了啊，我的目标和人生理想不都告诉你了吗？在她这里倒是简单，“没问题了就别浪费时间了”，结果就是咨询完了还是不知道要怎么办。当然据她说确实有谈得非常愉快有效的，但一定不是知乎里我们这些普通人啊，一定是我们这些普通人自身的问题啊。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.诚信品性&lt;br&gt;本来用户体验差我也忍了，毕竟她那么牛逼并且有正确的三观，跟着她我的人生大方向是不会错的。可是！突然又爆出来她学历是假的！开始我是不信的，想着可能是一些人不满然后随便编个什么来黑她吧，但是后来她的表现却让我越来越怀疑，现在几乎确信，为什么呢？以她的性格她如果有正规北外毕业证早就晒出来打脸了。她什么没晒过？不说狗子血统证了，她晒过翻译证吧？如果按她说的律师让她保护个人信息，那翻译证为什么能晒呢？不同人有不同的疑惑点，反正明眼人都能看出来她这里有问题。群里的跪舔狗三少真是刷新我对脑残的理解，大家看看她是这么说的，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-19-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-19-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;拿我们这个以诚信为基础的服务来和她喝酒比我也是无力吐槽，你拿你的器官作为筹码赚了八百万吗？如果谢文璐也像你一样直爽的说对不起我没那个毕业证我倒是佩服她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学历造假不仅说明她没那么牛逼还说明她的诚信和人品问题。再想想她在朋友圈吊打粉丝，心胸狭隘的容不下异见，徐佳ugg事件等等劣行，这个人品性也是非常差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，用户体验那么差，并且本人没她吹的那么牛逼，而且诚信和品性都有问题的人，真的能指导我的人生方向吗？感觉我的两万多喂了狗…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外大家都知道谢文璐避重就轻的功力，大家都在讨论她的用户体验差学历造假等问题，压根没几个人说她隆胸堕胎，她非常会像这样避重就轻，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-19-2.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-19-2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我劝大家都就是论事理性分析也不要爆粗口，不要给她转移话题和说自己受到人身攻击网络暴力的机会&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;更新：这两天有好多回答被要求修改，看来谢老师也没闲着啊。朋友圈装镇定，怒脑群里比前三个月说的话都多都贴心，现在知道要上心了，现在不一门心思刷你的朋友圈了，可能是知道现在刷朋友圈吸引潜在顾客有点难了，还不如先稳住那些傻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请t神老婆来讲座，明显就是想拉拢t神跟
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十八］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-18/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-18/</id>
    <published>2016-05-05T22:22:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:46:13.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;作为购买过怒怒的脑和口语班的客户忍不住来说几句&lt;br&gt;匿名的，说实话有点害怕，因为至今还混迹于那些群当中，怕被拉出来吊打，而且花钱买了服务呢，万一被拖黑了岂不是钱要打水漂。。。&lt;br&gt;当初也是因为土豪攻略被吸引，然后关注了朋友圈一段时间，被洗脑之后购买了她的服务，之后又购买过口语班。&lt;br&gt;众所周知，谢老师很爱骂别人low,但是她在朋友圈经常晒别人给她狗子发的红包，给她的红包，引导众人给她发红包这种行径难道不low吗？跟朋友圈那些“天热了，给三块钱红包买个冰激凌”那种变相乞讨的行为有何分别？当然谢老师那么高社会层次的人是不屑于乞讨的，钱都是我们这群low逼自愿塞给她的么。关注她之后就一个感觉，自己太low。&lt;br&gt;说说怒怒的脑吧，我的经历就跟前面那些小伙伴的差不多，付完钱巴巴地排队，排了几个月终于轮上了五分钟了事，巴巴地介绍完自己的情况，问她说你看我这个情况干什么比较合适？（因为之前她说让写自传，越详细越好，她会根据你从小到大的情况给出她认为合适的建议），然后她说你不觉得你这个问题很可笑吗，你自己都不知道我怎么知道你干什么合适？（所以说你让我写自传其实并没有什么卵用是吗？）被她这么一说顿时就觉得自己low爆了。。。话题进行不下去了，然后我就随便说我想当这个这个你觉得可以吗？她说那蛮好的你就按你自己的想法去做吧。。。说当时心里就咯噔一下，就是不知道自己想干什么该干什么才拍的你的服务啊，有想法有计划的买你那玩意儿做啥？很想知道拍了那个脑的到底有几个人是得到了真正有建设性的建议计划然后步入人生巅峰的？客户群里谢老师是禁止聊关于服务有关的内容的，所以这个问题不得而知。&lt;br&gt;关于口语班，也是，就两个字，混乱，不知道该上谁的课，不知道该哪个时间上，最后也懒得去上了，而且上过几节课也是，大部分时间都在等着挨个轮到自己跟外教说话，跟上驾校练车似的。。。当然你可以说我不努力，我只是说出了我的个人感受。&lt;br&gt;为了谢老师还跟男朋友吵过架，当时跟男朋友说这个事儿的时候男朋友就觉得我被骗了，有的时候承认谢老师骗了自己就等于承认自己是个傻子，心理上不好受，而且钱也花了只能跟自己说希望她以后的福利里面会有对自己有用的东西。&lt;br&gt;期间就算你觉得有不对劲的地方也不敢质疑，因为八成得到的答案就是你太low你智商不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上就是一个拍了怒脑的客户目前矛盾的心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望她不是骗子。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;作为购买过怒怒的脑和口语班的客户忍不住来说几句&lt;br&gt;匿名的，说实话有点害怕，因为至今还混迹于那些群当中，怕被拉出来吊打，而且花钱买了服务呢，万一被拖黑了岂不是钱要打水漂。。。&lt;br&gt;当初也是因为土豪攻略被吸引，然后关注了朋友圈一段时间，被洗脑之后购买了她的服务，之后又购买
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十七］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-17/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-17/</id>
    <published>2016-05-05T22:21:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:44:30.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;xingzhiyue5方法杰、匿名用户、匿名用户 等人赞同是今天在群里看到大家都在讨论知乎的帖子才知道这篇内容的，以前没有玩过知乎，所以特意为了这篇帖子才注册的新账号。。。能够说出自己的心声我非常开心。 我关注谢文璐是从13年开始的，当时还是在人人是个网红，她正好那段时间要去美国，后来晒出很多买房子的照片啊什么的，当时就已经有很多人各种评论大家都能看得到的。她真的是很会说的，当时她在美国说自己闲的无聊，日语一班很多人没有跟上课程，还有很多没有报上日语一班的哭着喊着要报班，所以她才打算重新开了日语二班，还弄了个限时购买便宜， [图片未上传成功] 而且说的多么让人心动，大家都是拖延症所以一直学不好，她能成为拖延症终结者。当时也是脑子进水，想学另外一门语言都是有上进心的孩子，2000块钱就交了，当时我还是学生，省吃俭用的两个月生活费啊，后来上课才知道就是对着课本念，然后给你念一遍单词，每个人排麦去念一段课文，两个小时一节新版日语课，讲课不超过20分钟，我只能说我学了大概2节课就可以自己念熟课文了，用app学的都比她教的好，后来的后来就不听课了，因为就是念课文念单词，如果这样我也可以开课了。。。我以为可能网上上课都是这样无疾而终，当花钱买个教训了，直到后来只花了1000块钱报的线上的英语班，我才知道差距，别的老师各种方法，各种内容，教给你，一边靠自己努力，一边老师给你助力，让你突飞猛进，而谢文璐就是给你念念课文然后整天就是推荐她的职业咨询，突然觉得自己花的2000块钱太不值当了，如果可以差评真的要打100个，日语课上到没有10节已经没人在听课了，有的是因为她各种放假大家都不知道什么时候上课了，更多的是跟我一样觉得上不上没什么意义还不如自学，那完全靠自学我们报这个班是干嘛的呢？？？花钱买个教训？？？我只报过日语班，特别失败，所以她的任何其他课程我都当没看见，后来她一边批判别人发代购说别人假货一边自己疯狂发代购，我也是醉了，直接屏蔽了，而且她发得很多东西让你觉得自己不买就是loser，你压根就不配跟她说话。。。跟张肖肖完全不是一个级别的，至少她发的很多东西让你觉得你不买也是长见识，所以肖肖刷屏完全没有意见。只能说谢文璐能聚集这么多这么多人去报班和职业咨询(也就是怒怒的脑)多亏了微信这个平台。。。因为朋友圈。。。大家只能看到自己好友的评论，你好友关注她的有多少，买她东西的又有多少，你根本看不到其他人的评论，所以只有她自己能够看到所有的评论，如果是在人人等各种可以信息共享的平台，就不会有那么多人去继续购买什么课程，更不要说已经涨到4万块钱的职业咨询了。后来看到她又要招募日语三班，多么多么希望大家能够听听前辈们的意见，不要受骗了，你去报她的班还不如网上自学，但是因为是微信平台，完全只是她一个人说了算，她说的什么就是什么，我们根本没法表达我们的真实想法！楼主太棒了，我这种基本上不发帖潜水的人也能说这么多，也是因为真觉得这个东西太骗人了！！！有人说为什么知乎上面是一边倒还说墙倒众人推，谢文璐回复的是她的粉不在知乎活跃，我个人的体会是，不是大家墙倒众人推，而是想推的没有地方推，正好有了这个渠道，就像是皇帝的新衣！！！大家都不知道别人怎么想的，以为自己是个异类，可是后来才发现原来大家想法是一样的，所以才有了这种爆发！为了能让更多人不再受骗，完全支持楼上的举动，如果需要提供什么证明完全配合，不为别的，就是为了我花钱虽然不是老大，但也不是个软柿子可以让你随便骂，说我们智商不够用的，说不会为了我们这种小钱就牺牲自己的生活质量，还说我们不买就是各种low逼。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;xingzhiyue5方法杰、匿名用户、匿名用户 等人赞同是今天在群里看到大家都在讨论知乎的帖子才知道这篇内容的，以前没有玩过知乎，所以特意为了这篇帖子才注册的新账号。。。能够说出自己的心声我非常开心。 我关注谢文璐是从13年开始的，当时还是在人人是个网红，她正好那段时间要
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十六］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-16/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-16/</id>
    <published>2016-05-05T22:20:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:43:54.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;匿名用户AlbertG、猫小喵、这是一个小号 等人赞同谢女士已经迅速展开危机公关安抚怒脑顾客，这条朋友圈的发送时间是8月9日12：38&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-16-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-16-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;想再说说对谢女士的印象，利益相关：没给谢女士送过一分钱；人人好友，加了其私人微信（不要吐槽我为什么不拉黑她，我就喜欢看戏）&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;谢女士身上有非常令我佩服的一点就是，超强的执行能力，她想做的事情会非常迅速的开始着手。赚（pian）钱，养狗，健身，买车买房等等等等&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吃相难看。我也见过不少想把网上那点名声换成快钱的网红，谢女士是吃相最难看的，没有之一。所有东西想尽一切办法换成钱，穿过的衣服，卖；二手的信息，卖；家里狗生病了，在朋友圈晒好友给她发的红包，在我看来和街上乞丐把里面有讨来的几块钱的破饭盒端你跟前朝你要钱没有区别。还有傻叉几百几百的给她发红包，我真是日了她家狗了，谢女士比你们有钱几千几万倍，你们还上赶着给她送钱，你们那么有钱给我点好不好，专做知心姐姐一百年专门解决情感问题保证秒回；做代购，比别人卖的贵出好多，谢女士对此的解释是，你们要愿意少花钱买假货我也不拦着。妹子们，答应我，办张信用卡，研究研究海淘好吗；卖福袋，塞一堆护肤品化妆品小样，如果福袋里有包手表什么的她的审美我就不吐槽了。至于她的课程，还有怒脑，我没买过没有发言权，看了很多其他答主的回复，很想问问现在还没醒悟的璐粉，你们都是抖M吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;戾气非常非常非常重，在她的三观里世界非黑即白，除了举双手双脚支持她的，就是反对她的“苍蝇”。每次在朋友圈输出三观，或者有人和她私聊，一旦有和她不一样的见解，马上全面戒备全力反击，语言之刻薄令人咋舌。而且会很快截图挂朋友圈，而且从来不会打码，召唤她那些脑残粉和她一起把别人批判一番，你搞文革呢？记得有次谢po过一张截图，有一个小姑娘几乎在央求她不要不打码就把她放朋友圈，谢还是照样po了，我隔着手机屏幕都能感觉到小姑娘肯定快吓哭了，说不定已经哭了。我翻了下谢女士的朋友圈，这些花式吊打别人的状态貌似已经删了。哦对了，谢女士也会隔三差五发一些别人跪舔她的截图（笑&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;谢女士当初已经在人人被扒过一次皮了，她非常聪明的在今年还是去年年底的时候转战朋友圈，人人几乎不再更新。我认为一个是她已经拿到了她预期的关注量，二是朋友圈是一个非常封闭的社交平台，只要你和她没有共友，你什么都看不到，都是一片祥和。&lt;br&gt;有一个回答非常好，我恨不得点100个赞：有成功的欲望是好事，但是只有你看透谢女士，才拥有了成功的智商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从不反对用广大人民群众的智商赚钱，但是吃相不要太难看。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;匿名用户AlbertG、猫小喵、这是一个小号 等人赞同谢女士已经迅速展开危机公关安抚怒脑顾客，这条朋友圈的发送时间是8月9日12：38&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-16-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-16-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;想再说说对谢女士
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十五］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-15/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-15/</id>
    <published>2016-05-05T22:19:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:42:58.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;RxxxSun Xiao、这是一个小号、往事如风 等人赞同想想也没啥可匿名的╮(╯▽╰)╭说的都是事实和我的个人感受。&lt;br&gt;我也是报了谢的英语口语班，从上完Peter老师（对基础差的人还是很有帮助的，人也很nice，鼓励我们开口说英语）的课之后就觉得后悔感觉白瞎了近2000块，当然跟我自己没坚持上课有很大关系，有些坚持下来的小伙伴收获还是不少的应该，在群里也有看到，比如潇潇，WLY，都很认真，虽然我跟潇潇不是一组，但也知道他上课很积极上麦，很佩服他。&lt;br&gt;但是谢的课程确实存在一些问题，并且后期没有得到很好的解决，她说最后会有全部的音频，但是截止昨天还是群里其他人上传了几个音频╮(╯▽╰)╭我没有想要追究什么，因为自己也要对自己的判断和懒癌负责，对吧。口语班额外的收获就是认识了几个小伙伴，也成了不错的朋友，当然也感谢这些小伙伴的提醒，从7月初我也开始关注这个帖子了。。&lt;br&gt;福袋我也买过一次（当时多是抱着想占点便宜的心态←_←想想自己真是low爆了。。。所以说贪便宜吃大亏╮(╯▽╰)╭），好在没有像其他小伙伴收到的是手机壳，不然真的哭死，开始我也知道福袋是未知的，有一定风险，但是后来在福袋群里看到的化妆品护肤品包包墨镜衣服甚至内衣裤。。都好难看，没办法我就是很屌丝觉得什么放到国内都要好几大千的包真是丑死了，还有衣服，可能是我自己没审美。。我福袋里除了一个斯佳唯婷（抗皱的确实有用）以外，其他基本都是小样和中样（谢 都是按正装的价钱和量来折合的，但是其他人也提到了，小样这些都是白送的，国外更是小样送的更多），关键是有个雅诗兰黛的口红那颜色我妈都嫌弃老土死活不要，到现在还在我这扔着。。。&lt;br&gt;对了，我还在谢那买过一个冠军的运动内衣，这个还好吧，刚好我也需要，就买了。&lt;br&gt;我算是比较早就关注谢的吧，开始是人人，后来微信平台，一开始公共号里还会分享很多好文章，介绍一些美国的种种，通过谢还是知道了一些以前没接触过的东西。不得不说的是，谢的目的性很强，这也无可厚非。关于怒脑我没买所以不评价，有人觉得值感觉自己提升了，就抓紧继续跟着谢老师继续提升啊。有人觉得不值感觉骗钱的，就抓紧搜集证据为自己维权啊。我之前有段日子也差点买怒脑（那时候好像是快一万了吧），幸好我还是个穷学生没钱，再后来就忘记这事儿了╮(╯▽╰)╭没在意过了就。&lt;br&gt;关于谢的学历什么的，我好像之前没注意过这个，不过大家都在质疑，我以为以谢的脾气其实早该找出来澄清了吧，然而并没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多东西都在于自己的选择和权衡，别想着贪便宜和靠别人，指望一下子就提升了自己，一下子就有钱阶级就变高了，我觉得买怒脑的人很多都是这种心态吧。。有人拥护，是因为得利了，有人愤怒，是因为并没有得到自己想要的。不签合同确实挺危险的，而且从谢在朋友圈po图不p掉当事人的行为来看，写了很多自我介绍和经历的怒脑客户的隐私是不是也可能会被扒出来呢？&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;RxxxSun Xiao、这是一个小号、往事如风 等人赞同想想也没啥可匿名的╮(╯▽╰)╭说的都是事实和我的个人感受。&lt;br&gt;我也是报了谢的英语口语班，从上完Peter老师（对基础差的人还是很有帮助的，人也很nice，鼓励我们开口说英语）的课之后就觉得后悔感觉白瞎了近200
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十四］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-14/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-14/</id>
    <published>2016-05-05T22:18:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:42:54.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;匿名用户匿名用户、往事如风、AlbertG 等人赞同客户加一！买过课程买过语言团购！以上悲惨的体验都有！希望能维权成功！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;详细写！&lt;br&gt;拍了怒脑 约谈一次 这一次还是我比较早期客户没这么多 聊天也不超过10次吧 每次都是超级长的发过去 然后很短的回复 seriously的觉得这回复没用 类似 那里很烂。分析呢？？ 不过自己也蠢 以前真的不知道什么叫咨询 以为就是这么整的 结果接触别的咨询 真的非也非也 现在就觉得 不想钱打水漂 我不是为了福利 健身我不需要我自己健身四年多了 代购我不需要海淘出国我自己来 狗我也不养 出国信息我需要 但问点资讯就被说伸手党 我也？？？？？ 所以到最后 我还是靠自己 那我教这钱干嘛？ 被她某天说 我是不会用私人时间服务客户什么鬼的 我还以为我眼睛有问题 你这种单人收费 收了这么多钱然后说我的时间我自己的哦 呵呵呵呵呵 心真大&lt;br&gt;课程 方面 真的烂 你懂得 上了大概4次课 最近已经不上了 觉得没啥水平 上课的模式就是让大家一起来翻 真的是这样教翻译的么 我真心想问问这样课上上完到底提高多少 建议大家真心想上就去上xdf名师的课吧 良心推荐 要选术业有专攻的 同意楼上说 真的 xdf的老师里面基本都是某个考试的某单项 就算是很多年的校区大牛 也不会开几种考试 这种catti gt 托福各种一起来 虽然我不是吃这行饭的 但我大学的口译笔译老师也是号称我们地区带头人好么 听了几次课以后以及经历一系列的换课改时间 搞半天不开始 觉得 是不是太随意了 ps 而且peter虽然厉害 但我真不是花钱来做题的 而且觉得老师并没有想象的棒 至少真的比大学老师差的不是一点半点的 不说zc吧 我也是有私活做法律口译非科班出身的老师但厉害的 还是术业有专攻 新东方可以换老师 现在我们能换老师么&lt;br&gt;不能换觉得课程糟糕的我们怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言团购 这个真他么窝火 当时没仔细想 后面发现一个账号6、7个人用 我他妈也是日了狗了 为什么一开始团购不说清楚几个人共用？？我还以为这么好心就单纯把我们组织在一起学 结果 到底这种钱也是要赚 ？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的我一句话 璐姐你觉得这些都是小钱 就退款吧 这可都是我们的血汗钱&lt;br&gt;默默的说 求别拿这些钱去买奇怪的包鞋衣服了 我明白是大牌 但也是需要搭配的&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;匿名用户匿名用户、往事如风、AlbertG 等人赞同客户加一！买过课程买过语言团购！以上悲惨的体验都有！希望能维权成功！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;详细写！&lt;br&gt;拍了怒脑 约谈一次 这一次还是我比较早期客户没这么多 聊天也不超过10次吧 每次都是超级长的发过去 然后很短的回复 ser
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十三］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-13/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-13/</id>
    <published>2016-05-05T22:17:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:42:07.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;匿名用户什么都不吃、方法杰、Sun Xiao 等人赞同利益相关:怒脑客户，英语班，代购&lt;br&gt;先贴一段男友的分析:&lt;br&gt;多方面看一个问题就是&lt;br&gt;谢文璐 树大招风&lt;br&gt;在拜金的价值观里 不断自我膨胀&lt;br&gt;在收入 付出不平等以后 就会出现客户不满，等等的矛盾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些不满是爆发的，是类似于传染的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是如果谢文璐 从这次失败中吸取教训，下一次也许会成功，也许会让她不能翻身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过谢文璐事件 我们而已得到的经验是： 成功绝不是一举成名的，而是需要积累的&lt;br&gt;有了积累 有了经验，还需要平台&lt;br&gt;但是依靠的人 或者什么 是需要考验的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之所以不愿意理谢文璐 是因为她的认知有限，对我的领域一无所知，但不求甚解。于是就语言攻击，翻眼鄙视&lt;br&gt;这样的人 是没有虚心对待自己不了解的领域，没有认真为客户服务的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而她之所以能让很多人买单 这也是一种学问 是一种心理学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以类比为 疾病传播 及股票追高&lt;br&gt;疾病传播 就是一个好的口碑传播 一个爆炸性事件 带来的影响&lt;br&gt;这个让人在媒体庞大的吹捧下 迷失了自己判断，无法判断这个是否真实 可靠&lt;br&gt;加上她给的加价信息，给人错误的成本增值的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外 购买的人群都是属于没有经济财力，又希望有所突破的学生群体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个群体有一个很大的特点：跟风，判断力经验不足，对未来，现实思考过于理想化&lt;br&gt;另外对自己能力不自信，喜欢依靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我敢打赌，她的客户里面有80%是女孩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而谢文璐的能力有限，主要在说服能力上，至于干活是需要别人提供的&lt;br&gt;另外 她善于调整关注点 也可以理解为 愿景激励&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些东西是大家渴望的&lt;br&gt;但是不一定所有人都有条件得到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下有两种结果：&lt;br&gt;1.客户知道自己的定位，发现谢文璐的服务不到位&lt;br&gt;2.客户自卑，觉得谢文璐给的愿景自己还没有能力抓住，会继续走谢文璐给的服务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后就是谢文璐对客户信任的反馈了&lt;br&gt;谢文璐 面对众多的意见时，没有反思自己，而是坚持自己的“原则”，忽略避免“苍蝇”&lt;br&gt;所以导致了问题的积累，直至问题爆发&lt;br&gt;再说说我自己的感受:&lt;br&gt;从接触开始，觉得她特别励志，刚好那段时间鸡汤喝的有点多，跟周围人的关系也不是很好，所以她的话让我觉得眼前一亮。&lt;br&gt;从那时候自己也是改变了很多，但是不知道从什么时候开始就变得麻木。&lt;br&gt;客户交流的话只谈过一次，只能说没有多大用吧，毕竟真的想要量身定做的方案的话，需要钱，然而我暂时并没有多少。&lt;br&gt;后来自己出国了，国外的生活确实不错，但是都是建立在有钱的情况下。(她卖的确实是有些贵了，不过有人愿意买，你也说不了什么)只是从此以后我就再也没买过了，因为我看到价钱了。所以我也学会了等待，如果觉得她po的东西真好，也会自己去其他地方看了买，当然，东西买了最重要的是用起来！&lt;br&gt;和她交流确实是没给钱之前态度很好，给了钱就不怎么理你了(难道是我问题太多)，这点确实不太开心。&lt;br&gt;关于那篇阿拉伯的福利文确实和火起来的那篇差不多，不过我觉得福利不一定要是原创的，她在火起来的至少3个月前让我知道了这个，算时效性的优势吧(我以前确实是不知道 我觉得从不知道到知道 还是有点用处的 至少能让我觉得生活不再那么无趣 还能想着出去看一看)&lt;br&gt;看了那么多的回答，我最佩服的就是那个每次学习效果都最大化的王潇，其实不管花了多少钱，有效果才是最好的。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;匿名用户什么都不吃、方法杰、Sun Xiao 等人赞同利益相关:怒脑客户，英语班，代购&lt;br&gt;先贴一段男友的分析:&lt;br&gt;多方面看一个问题就是&lt;br&gt;谢文璐 树大招风&lt;br&gt;在拜金的价值观里 不断自我膨胀&lt;br&gt;在收入 付出不平等以后 就会出现客户不满，等等的矛盾&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十二］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-12/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-12/</id>
    <published>2016-05-05T22:16:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:40:00.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;方法杰什么都不吃、匿名用户、猫小喵 等人赞同最近真是让我大开眼界。&lt;br&gt;注册了个小号，为了评论和点赞。倒不是我怕被骚扰，只是觉得把这些timeline内容暴露给我同学真是太丢人了。&lt;br&gt;在知乎看了那么久，也就才发现这个问题一半的回答都是匿名，谢女士到底是有多凶狠，呵呵。这样的人会给你们带来福利么？说真的，我倒是觉得会给很多人带来不小的心理阴影，真的，我有时候想起来里都觉得略恶心，没见过如此狠毒而又会伪装的人。要不这一大群匿名的是什么。我是在学校象牙塔待太久了，现在真正学习了，两面三刀，口出狂言，能不要脸到这个程度，我从未见过如此厚颜无耻之徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广大群众都扒得很多了，简单数数几宗罪。&lt;br&gt;1.开了一大堆课，但是课程质量十分差。不仅价格高，而且上课不用心，承诺不兑现，出尔反尔。&lt;br&gt;2.利用公共账号“团购”沪江线上课程，空手套白狼。嗯，真不要脸，这种人真是侮辱了老师这个名称。&lt;br&gt;3.对璐脑客户不用心，没有真正实质的帮助，说白了，没有那个水平也没有时间，都在急着逗狗代购呢呵呵。&lt;br&gt;4.对别人的信息无端暴露，对不同意自己的吊打，辱骂。&lt;br&gt;5.召自费保姆。&lt;br&gt;6.天价代购。呵呵呵呵&lt;br&gt;7.“爱心捐款”没有任何捐助证据。如果是利用骗钱捐款的话，对我来说已经是接触道德底线了。&lt;br&gt;8.学历，经历造假基本八九不离十。&lt;br&gt;9.疑似教唆非法移民。&lt;br&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京做一个英语老师其实也很不错了，不容易了。有时候真是奇怪为什么会走上这条路。看她后面这些恶劣的手段，就像某知友说的一样，虽然混了个本科学历骗了点本金招摇的漂洋过海在个名牌大学读书，本质和那些集装箱偷渡的移民没什么不同。究竟是穷成什么样子才会变成这样，这还真是心理学，社会学和法学专业的好case啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于她的其他广大粉丝们，小伙伴还要争取那些没有醒悟过来的，摇摆的，在群里的继续努力。根据一般经验，以前有多粉，以后就会有多黑。那些因为被骗了感到伤心丢人的小伙伴也不应该泄气，呵呵谁没有傻逼过。谢女士的大棒胡萝卜还是用的很好嘛，但纸是包不住火的，路遥知马力，日久见人心。现在为止，也就能骗骗那些脑残粉了，说白了，还是把自己透支得太快了。呵呵，不要以为学生就是not tough。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这种情况，想问下学法律的专业人士，在法律上有相应的内容吗？是属于诈骗，传销（大量宣传不符的事情，如学历造假，不符合宣传等）还是什么？经济民事纠纷（如果学员要退钱引起争执，比较几万块不是小钱）？这种没有任何合同约束的交易怎么处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在可以做的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.唤醒更多粉丝&lt;br&gt;2.寻找法律途径&lt;br&gt;3.举报偷税等情况&lt;br&gt;4.尽可能保留，收集各种证据。以备使用。联系知情人。&lt;br&gt;5.扩大这个话题的影响力，无论在知乎，还是人人，微博等媒体。感觉知乎这边各种内容已经很完善了，为了防止意外，希望大家保存下各个小伙伴的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justice must be done&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;方法杰什么都不吃、匿名用户、猫小喵 等人赞同最近真是让我大开眼界。&lt;br&gt;注册了个小号，为了评论和点赞。倒不是我怕被骚扰，只是觉得把这些timeline内容暴露给我同学真是太丢人了。&lt;br&gt;在知乎看了那么久，也就才发现这个问题一半的回答都是匿名，谢女士到底是有多凶狠，呵呵。
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十一］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-11/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/05/zhihu-11/</id>
    <published>2016-05-05T22:15:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-05T17:40:00.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;她学历有问题有问题有问题，XDF在一次口译课的老师介绍里，别的老师学历工作经历清清楚楚，只有她的学历介绍是空的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nc粉们lower出境界了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-11-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-11-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-11-2.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-11-2.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;她学历有问题有问题有问题，XDF在一次口译课的老师介绍里，别的老师学历工作经历清清楚楚，只有她的学历介绍是空的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nc粉们lower出境界了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-11-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-11
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答十］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-10/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-10/</id>
    <published>2016-04-29T22:15:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:43:25.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;利益相关：怒怒的脑，买过几次代购&lt;br&gt;朋友介绍谢的微信给我的，当时加了她的公众号，把她公众号的文章和朋友圈全部翻完了，觉得她真是一个有想法敢说敢做并且极其励志的人，当时怒脑已经两万多了，但是介绍极其诱惑人，咨询她的时候也非常贴心，说什么会和我共同努力过上理想的生活，我像发现了至宝一样庆幸我在这个正好迷茫和困惑的年纪遇到了她，以后不论有什么困惑和重大决定都可以问这个大姐姐了。。。太天真！！！&lt;br&gt;1.不回复或不情愿回复&lt;br&gt;我想很多客户心慢慢变凉也是因为这个吧。我也并不是不认识一些特别牛逼的前辈，问他们问题他们也都会以他们的角度来给我建议有的时候这些前辈对后人的耐心真的很令我感动和感激，但是总不能经常打扰别人当伸手党，买怒脑是为了在有困惑的时候可以大胆的不用当伸手党的咨询啊，结果呢，之前那种感动和感激从来没有过，相反，付费了的咨询反而更让我觉得是伸手党，问问题开始不回，基本上平均发三次回复一次，一次几个字，我每次都是反复修改措辞尽量简洁，一般描述一下我的境况最后加上一句问句，她只回答那个问句！大姐我要是只想知道是或不是我写那么大一段是有病吗？你言简意赅的是或不是后面要不要稍微给点解释啊！如果继续问是基本没有回复的。&lt;br&gt;大家看她平时在朋友圈喜欢po别人对她可歌可泣的一大段感恩的话再加上她并不走心的几个字回复吧？然后有人真的有困惑问她，她要么各种嘲讽不屑，要么言不对题的一句话，反正不正面回答别人的问题，她就一副“我已经赏赐你一句话了，自己悟去吧”的姿态。大家注意，她不仅在朋友圈这样，对客户也是如此啊！我和怒脑的另一个小伙伴交流说“我觉得她有一点辜负我们的信任，她把心思全部花在朋友圈可以收获潜在客户，但我们已经付费了就不用管了”，小伙伴说他也感觉有点，“如果要是特别忙就算了，关键是刷了那么多朋友圈就让人有点想不通”。看不止我一个是这样哦。大家能理解客户在这边急切地等待她重大问题的回复，还要看着她在朋友圈po狗的心情吗？&lt;br&gt;我说一下我一段有点神经病的经历吧，我问她问题她不回复，然后一段时间后我也学别人给她发了一段感天动地的感谢信，她并不走心地回了几个字，我瞅准机会又问了她之前的问题，，，没有回复了。。。我没有言语形容大家自行体会吧。&lt;br&gt;代购也是这样，问价的时候秒回，付款之后再问什么基本上不回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.福利&lt;br&gt;那篇致女孩的信我觉得写得还挺实在的，大概是她最用心的福利之一吧，穷得响叮当出国那篇是我最期待的，看到第一条是投资移民我有种“你tm在逗我的感觉”，其他的七里八啦的挺多但都没什么用并且明显没有公众号的文章用心，看完有点失望，要知道她公众号里可是把福利吹到天上了啊，我想还是先等一对一咨询吧。后来的国王科技大学那篇也是间接证明她真把我们当智障吧，她发完我就去网上一搜，妈呀她是复制粘贴的几年前的帖子信息啊，网上明明说现在人家也不傻了要求也不低了。进一步问她这方面，又一次选择性忽略，“信息我已经告诉你们了，怎么做看你们”。几年前的信息不考虑操作性就拿来当福利，那个时候我就有点觉得她不是自己吹得那样多么有信息多么有资源，网上一搜一大把啊。福利最近两个月都没看到了吧，估计想不到用什么来凑数了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.一对一咨询&lt;br&gt;咨询前真的很期待，因为给她写了从出生到现在将近几万字的自传啊，很期待她对我这个人的评估，和我一起探讨我的未来。结果呢，感觉我的自传白写了，秘密也白告诉她了，没有一个总结，就是问我有什么问题。我咨询前写了几万字的自传给你啊，她难道不应该根据我的描述进行一些引导吗？本来咨询就是因为迷茫啊，所以有些问题是自己想不到问不出来的，我的想法都写在自传里了啊，我的目标和人生理想不都告诉你了吗？在她这里倒是简单，“没问题了就别浪费时间了”，结果就是咨询完了还是不知道要怎么办。当然据她说确实有谈得非常愉快有效的，但一定不是知乎里我们这些普通人啊，一定是我们这些普通人自身的问题啊。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.诚信品性&lt;br&gt;本来用户体验差我也忍了，毕竟她那么牛逼并且有正确的三观，跟着她我的人生大方向是不会错的。可是！突然又爆出来她学历是假的！开始我是不信的，想着可能是一些人不满然后随便编个什么来黑她吧，但是后来她的表现却让我越来越怀疑，现在几乎确信，为什么呢？以她的性格她如果有正规北外毕业证早就晒出来打脸了。她什么没晒过？不说狗子血统证了，她晒过翻译证吧？如果按她说的律师让她保护个人信息，那翻译证为什么能晒呢？不同人有不同的疑惑点，反正明眼人都能看出来她这里有问题。群里的跪舔狗三少真是刷新我对脑残的理解，大家看看她是这么说的，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-10-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-10-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;拿我们这个以诚信为基础的服务来和她喝酒比我也是无力吐槽，你拿你的器官作为筹码赚了八百万吗？如果谢文璐也像你一样直爽的说对不起我没那个毕业证我倒是佩服她。&lt;br&gt;学历造假不仅说明她没那么牛逼还说明她的诚信和人品问题。再想想她在朋友圈吊打粉丝，心胸狭隘的容不下异见，徐佳ugg事件等等劣行，这个人品性也是非常差。&lt;br&gt;那么问题来了，用户体验那么差，并且本人没她吹的那么牛逼，而且诚信和品性都有问题的人，真的能指导我的人生方向吗？感觉我的两万多喂了狗…&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;利益相关：怒怒的脑，买过几次代购&lt;br&gt;朋友介绍谢的微信给我的，当时加了她的公众号，把她公众号的文章和朋友圈全部翻完了，觉得她真是一个有想法敢说敢做并且极其励志的人，当时怒脑已经两万多了，但是介绍极其诱惑人，咨询她的时候也非常贴心，说什么会和我共同努力过上理想的生活，我像发
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答九］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-9/</id>
    <published>2016-04-29T22:14:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:41:41.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;。。。。。。怎么有某人心理咨询和留学服务的广告了，本人当年大二就考过心理咨询师资格证，上过号称全中国心理咨询大师的课，这个行业。。。。只能骗骗外行人，真以为搞个MMPI就专业了，打走谢文璐这个大忽悠，又出来这些小忽悠了？这还有完没完了。。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人想趁火打劫，目的不单纯，我们不能这么为他们利用，岂有此理，真以为我们无知吗？搞心理咨询的人没几个正儿八经心理学的文凭，一般就是半路出家的人，真正名校毕业的心理学专业很少去干这个，因为中国这方面很混乱，名校生不屑于去靠忽悠人赚钱，这个乔老师学历是什么呀？能晒下吗？大陆那个心理咨询师证水的很，印象中我当时就看了三本书，我大概是用了一天准备那个破考试，就过了，不过周六周天上了些辅导班的课，辅导班课上的老师忽悠能力也是不错的，当时考试我年龄很小，不够年龄资格的，是被辅导班上的人拉到天津考的。。。。。也是对这个行业比较好奇，考试纯属娱乐，拿证是我的业余爱好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——————————–分割线———————————————————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新&lt;br&gt;这个妥妥是诈骗罪了，谢文璐在咨询律师的时候，一定向律师也隐瞒了自己的专科学渣出身了，这可是属于法律上说的重要事实，诈骗罪就是编造或者隐瞒重要事实，而直接导致受害者处分财产，谢老师呀，你说你骗骗学生为了赚点钱就好了，你咨询律师也去骗律师，律师基于你的谎话能给你点正常的建议吗？你这不是自己给自己埋炸弹吗？ 大家要维权要趁早，我担心到时候诈骗罪判刑的时候，谢老师又出个假证明先说自己有精神病，然后再真的装成精神病，可以免除刑事责任，那大家就真不好办了。。。。。。这招我学了这么多年法律，在案例中见人用过，虽然很少，但是谢老师一直在刷新我对人性恶和贪婪的底线的认识，逼到那份上，谢老师一定会用的，到时候大家就要搜集证据想办法证明谢老师不是精神病了。。。。。。万一她装的真的炉火纯青怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————————–分割线————————————————————————–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一晚上突然出现了这么多新号给谢文璐说话 谢文璐的小马甲们和水军们公关做的很好 本来有些挡了谢文璐财路的人是用真名回答的 一夜之间被谢文璐们都攻击了 然后就都匿名了 毕竟大家精力有限 不会和谢文璐纠葛太多 所以都匿名了 但是谢文璐就不一样了 每一份言论都直接会影响其生意和收入的 所以这网上的各种公关仗要打好 宁可花钱雇人也要打好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人也是其客户 只潜水 这次第一次回答，全部原创，全部辛苦手打 ⊙﹏⊙b汗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时因为她那篇很长文章买的 而且我不缺钱也不是很贵 出于好奇心就直接拍下了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着她的怒怒的脑的价格一直涨 涨到现在三万多 涨了很多 心里有种占了便宜的感觉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我今天还是忍不住说点实话 算是攒点人品吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.谢的观点很多都很偏激 比如对移民的观点 我个人是反对把移民当作人生目标的 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.她的客户大多数都是女生 嗯嗯 这也正应了那句 女生的钱最好赚 容易被说动 或是比较没主见（女生们别打我，我没有歧视的意思 只是客观描述事实）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.服务满不满意纯粹就是个主观评价 真理 对的究竟是什么 很不好回答 有些客户自认为是好的不一定就是真正对的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.谢的态度很盛气凌人 拒绝别人打击别人什么的向来不手软 作为其客户 既然把钱先都交了 就要做好“服务讨好”她的准备 就甭想着自己是客户了 楼上匿名客户说等了三个月什么的这种事极为正常&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.谢毕竟这套服务都是出于挣钱的目的 给的问题或是意见如果涉及到谢自身的利益 各位妹子们就要多想想了 不要太傻的被利用了 而且真正很多最有用的信息她会再把其转化为金钱的 不会傻傻的就因为你拍了这个服务就全部都给你了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.客户中有不少人写了几万字的经历，很多秘密隐私都交给了谢，可是现实是只要交了钱就要被谢宰割了，那么多个人真实信息秘密交给这样子唯利是图的人手里。。。想来就为这些客户觉得担忧。将来不知道会出什么乱子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之 谢文璐真的是个非常聪明非常会赚钱的人 可以发现人群中的需要 并且满足这部分需要 采取的销售模式也是首屈一指的商人的做法 本人身为一个爷们 着实对其佩服 无奸不商 现在涨到这个价也是因为群体中普遍存在众多无主见 智商有些问题的人 嗯嗯 聪明人就是要会赚到笨人的钱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新补充： 看到那么多被坑了很多钱的人，我表示同情，我被坑的很少，我自己当时只花了三千块是为了买个好奇，但是为了帮助受害者，我觉得最后从以下两个途径来求偿救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.法律途径，受害者去公安以诈骗罪（中国刑法3000人民币以上就可以了）立案，看看公安的反应，反正谢的信息很清楚，想要对她执行些什么也是可以的，她父母都是在大陆的，最好是她家乡的公安局，有她户籍证明的地方，如果调查出她有问题，至少她的护照只要一过中国海关就会被拘禁，除非她这辈子都躲在美国。只要有犯罪事实，就可以去公安报案的。不需要确定是犯罪。是不是犯罪由公安机关和检察机关来调查取证，由法院审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诈骗罪在客观方面表现为行为人使用欺骗方法，骗取数额较大的公私财物的行为。所谓虚构事实，既可以是虚构全部事实，也可以是虚构部分事实，总的来讲就是捏造客观上不存在的事实以骗取他人的财物。诈骗罪中的欺骗行为，表现为向受骗者表示虚假的事项，或者说向受骗人传递不真实的资讯。欺骗行为与受骗者的财产处分之间具有因果关系，如果没有行为人的欺骗行为，受骗者便不会基于认识错误处分财产。反过来说，如果对方知道真相不处分财产时，那么，导致对方处分财产的行为便是欺骗行为。因此，欺骗行为的实质在于受骗者陷入或继续维持处分财产的认识错误并进而处分财产&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，行为人实施诈骗行为，只有当骗取财物数额达到较大时，才能构成诈骗罪，这也是区分一般诈骗行为和诈骗罪的界限。《最高人民法院关于审理诈骗案件具体应用法律的若干问题的解释》（1996年12月16日）规定：个人诈骗公私财物2千元以上的，属于“数额较大”；个人诈骗公私财物3万元以上的，属于“数额巨大”；个人诈骗公私财物20万元以上的，属于诈骗“数额特别巨大”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去公安局揭发，最好是她户籍所在地的公安局，越高级别的公安越好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要原因是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）大陆公安的办事效率大家都懂的，能少一事就一事；（本人对公安没有什么敌意，只是客观描述中国的现实，我还是相信很多公安都是超级能干有责任心的）&lt;br&gt;（2）公安普遍法律知识low，见到这个没有见到过的类型的案子，有可能会推脱麻烦和责任，但是我从法学的角度分析，这个真的就是诈骗了，所以我建议去谢户籍所在地那里，因为这样公安好处理些，他们会积极些；然后就是去比较高级级别的公安，比如能去市公安局，就别去区的，因为越高的地方法律素质会越高；还有就是一定要有社会舆论媒体的参与，否则公安即使立案了，也会一拖再拖，没有了下文，调查消极怠慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3）让公权力机关来调查取证，比公民自己出钱出力要好很多，只要调查完起诉就好，至于法官怎么判一定会引起法学界争论，如果结局是诈骗罪，那谢妥妥的要坐牢了，检察官一定提起的是刑事附带民事，大家的钱都能要回来，而且有检察院公安的参与，各种执行力都要比民事的案子强；如果法官不判谢诈骗罪，那也没关系，因为这是一个争议的诈骗罪，大家的钱还是能要回来，临时转成民事纠纷，大家一定在理，因为这个都是有诈骗罪嫌疑了，更何况是个小小的合同纠纷。（到时候法官怎么定罪就看那个时候大家呈现的证据，和法庭上的各种争论等等要素了，希望大家保留好证据）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.媒体途径，可以找媒体曝光，是个好新闻的卖点，应该会有不少媒体喜欢做这种事，这是媒体可以赚钱的买卖，让媒体来扒开她的行为，一切暴露在阳光下，让大家看看真实是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上两个途径，政府公权力和社会舆论共同作用，我相信大家会成功的。希望引起社会讨论后，专家政府都有重视，可以推动对中国这方面互联网交易或是咨询服务等的法律建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，谢老师如果看到这些帖子应该害怕了，会想办法消灭证据的，想要索偿的受害者们注意收集证据，欺骗大家的证据，为了证明大家买她的服务和她的各种欺骗和忽悠有直接因果关系，将来会非常有用，你们的索偿会更加有成功的把握。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在不在国内，很少用知乎，很感谢知友们的分享，看到大家的评论分享的精神，让我更加坚持了自己的初心（与此事无关），前段时间有些想要放弃了，想要向现实妥协了，但是这几天瞬间又被点燃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是比较希望这个事情可以引起法律专家讨论的，因为这块法律中国真的很欠缺，我希望媒体可以报道，然后中国的法制也可以推动下，我只被坑了3000块，就是我当时花钱就是为了买个好奇，我本就对谢老师没报什么期望，但是看到真的有很多人被她又骗感情又骗钱，实在看不下去了，在百忙之中，来这里说些实话，攒点人品。大家如果认识什么媒体的大V或是法律界的大V可以邀请过来回答。（本人在国外学习，很少用知乎）积善行德，善莫大焉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后送谢老师一句：德不配位，必遭祸殃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充：&lt;br&gt;竟然有法盲质疑我诽谤谢文璐，不知其是何居心，我把回答放在这里，一是普及法律常识；二是给维权的知友们打打气，你们的行为离诽谤还差着十万八千里呢，中国法制需要大家勇敢坚强的为权利而斗争！因为为权利而斗争不只是对自己的义务，更是自己对自己生而为人的义务，是对社会的义务！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.诽谤罪是事实问题，捏造事实&lt;br&gt;2.我说的谢是不是有诈骗罪的嫌疑是知友们的价值判断，诈骗罪里的关键构成要素是诈骗行为，这也是个价值判断的问题&lt;br&gt;3.这个世界上还应该没有哪个国家的刑法会因为一个人的价值判断而判一个人是诽谤的，无论知友们的价值判断是对是错，和诽谤罪还八竿子打不着。&lt;br&gt;4.如果因为价值判断而认定为诽谤，那法学的教授们都应该去坐牢了&lt;br&gt;5.再退一万步讲，即使知友中真的有人捏造谢老师的一些事实问题，比如堕胎，这个和诽谤罪有那么一丢丢的小关系，但是关系也不是很大，因为谢算是公众人物，你有见过有人侮辱国家主席领导人，明星什么的绯闻而坐牢的吗？即使有，也是要非常非常严重的情况下，不想在赘述，你自己查吧。总之，这个很难认定，谁让他们是公众人物，在法学里，公众人物意味着权利更多，权利对应着义务，义务也会更多。公众人物享有利用他们名声挣钱的权利，就有相应的将自己私生活被公众扒出来调侃评价的义务。出来混的都是要还的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，谢的水军们和马甲们不要再骚扰我了，哥哥我很忙。我就是觉得这方面中国法律欠缺，希望这个事情引起关注，推动中国法制建设。我只被骗了3000块，也不能说是骗，是我自己心甘情愿满足我的好奇心，对谢一开始也没什么期望，哥不在乎这点小钱。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;。。。。。。怎么有某人心理咨询和留学服务的广告了，本人当年大二就考过心理咨询师资格证，上过号称全中国心理咨询大师的课，这个行业。。。。只能骗骗外行人，真以为搞个MMPI就专业了，打走谢文璐这个大忽悠，又出来这些小忽悠了？这还有完没完了。。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人想趁火打
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答八］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-8/</id>
    <published>2016-04-29T22:13:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:40:26.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;匿名用户彭双全、宜秋、匿名用户 等人赞同补充更新：针对知乎的围剿，看看骗了800多万的谢文璐是多么厚颜无耻（朋友圈截图借助其他答主），我也是服了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-8-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-8-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-8-2.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-8-2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-8-3.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-8-3.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-8-4.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-8-4.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-8-5.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-8-5.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须匿名，不然以她狭隘的个性还不要被喷死！买过她的代购品，没买她的脑（虽然曾经一度脑残到有这个念头），作为曾经的脑残粉，我一直以为谢文璐的某些言论只是因为性格耿直，说话坦率而已。现在回头看看，真是和某位答住一样为自己曾经被洗脑而感到羞愧，谢文璐真的是我接触的人中心胸最狭隘的人，没有之一（论据有的答主已经给出了个例，但其实比这更过分太多了，不一一列举了，不然会暴露）！她不是不允许你对她持反对意见，而是不允许你和她有不同意见，甚至是再中肯的言论都不行！谢文璐口口声声说要不是因为网络，很多人一辈都接触不到像她这种层次的人，但是谢老师你是真的不明白还是装糊涂：要不是因为网络，你哪来这么多脑残粉，哪会有这么多你认为很Low的人来给你送钱，不说多的，几百万是有的吧？她的朋友圈是要清一清了，因为越来越多人的已经开始看清她的真面目了，留在那里只能坏了她的好事啊。&lt;br&gt;PS：不出所料，随着话题的升温，谢老师果然跑来救火了。看了各个反谢答主下谢文璐的各种澄清解释与反驳，其中内容无感，但其语气之平和着实令我诧异，要知道倘若平时在她的朋友圈里你胆敢有一点不同意她的言论，都会被喷成筛子的（其常用词汇包括但不限于：SB、二逼、Low逼、穷逼、智障），而一来到知乎这个开放性的平台，竟然画风一转，用词遣句都极为克制，都要变成温良恭谦的典范了呢。由此，谢文璐老师其实给我们上了很好的一课：论如何当面一套背后一套以及如何在不同的场合说不同的话。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;匿名用户彭双全、宜秋、匿名用户 等人赞同补充更新：针对知乎的围剿，看看骗了800多万的谢文璐是多么厚颜无耻（朋友圈截图借助其他答主），我也是服了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-8-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-8-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img 
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答七］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-7/</id>
    <published>2016-04-29T22:11:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:36:26.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;贾思特垦丁往事如风、匿名用户、何韬 等人赞同利益相关（其实无关），虽然是个路人甲，也算是“围观了全程的”路人甲。我跟谢文璐背景还蛮像，小城市人，北外（后来被扒了，本科学历造假，不是北外的，mlgb我开始以为是校友才关注的）英院毕业，嫁了个普普通通（她觉得她老公不普通）的北美工科男，当然我老公帅多了（笑）。&lt;br&gt;以上为背景，站在我意淫（你又不认识谢老师，你就是意淫，诽谤！）的角度来解构一下谢文璐牛逼哄哄的背景。作为北外英院出来的，在听了“谢文璐给副市长做翻译”的视频，我只想说，谢同学，英院大一的语音课，你到底有没有好好上？我还记得我大一刚入学的时候面对一圈外校保送大牛同学，英语开口口音简直是笑话，但是第一学期语音课好好学之后有了很大改进。当然我同学中也有真的改不好的，怎么学都自带家乡风味（笑），那就是语言天赋问题了。这都正常，我也觉得口音不能代表英语水平，但是既如此了，就请谢老师不要自我标榜语言天赋牛逼了。至于“给副市长做翻译”，看官们大约也是被唬住了（哇好牛逼！好高大上！），她这就是念稿，勉强算个校传，在英院，只要你愿意，四年下来可以参加好多高大上，毕竟北外的资源在那。&lt;br&gt;再说她的代购，妈耶，说起她的代购我也是吓尿了。买她的福袋的得有多差的审美啊，你看她钱也不少却把自己捯饬成那个样子，品味这东西，真不是有钱就能买的。更何况，她拿来卖的还是outlets过节打折的人家卖不出去的工厂店尾货。还有化妆品保健品，我就说一个事儿，前不久看到她在卖去年兰蔻的圣诞套装，那个我去年也买了，原价60刀，国内官网900多，她过了大半年拿出来卖，2000rmb。呵呵，敢情化妆品还是陈年的香，越久越值钱。（然而也并不咋好用）&lt;br&gt;再说之前她鼓吹的“零风险赴美生子”，收人几万十几万。其实在美国的政策已经是可以合法赴美生子了，只要诚实相告，且能证明经济实力即可。&lt;br&gt;——————————————&lt;br&gt;综上，信息隔离是人与人之间差距的重大原因，也是巨大商机的来源。谢文璐的特色，就是哪怕她知道一丁点别人不知道的东西（往往还是点皮毛），她就急着上窜下跳，要全部换成钱，问题你换就换吧，换完了钱，还不能送佛送到西。你要说，交了钱给你，你能将客户的人生负责到底，也就罢了。搞个旅游签把人接到你在美国的家里当半年保姆这种不算哦（说到这里都心疼她那个交了几万自费飞到北美给人打杂的傻客户）。&lt;br&gt;下面是给她客户/潜在客户的建议，想要做什么事，先去关注搜索一手资料，现在互联网这么发达，大把免费开放的信息你不去了解，偏等着一个二愣子忽悠你。再不济逛逛寄托学好英语，花个几十块买个VPN，多做功课少上当。&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;美西时间周四下午更新。&lt;br&gt;楼下有个谢的前同事爆料说谢曾经帮助她的学生sat作弊。&lt;br&gt;我这个无聊的家庭主妇，下午翻了翻谢老公的微博。&lt;br&gt;发现了这图：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-7-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-7-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-7-2.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-7-2.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;贾思特垦丁往事如风、匿名用户、何韬 等人赞同利益相关（其实无关），虽然是个路人甲，也算是“围观了全程的”路人甲。我跟谢文璐背景还蛮像，小城市人，北外（后来被扒了，本科学历造假，不是北外的，mlgb我开始以为是校友才关注的）英院毕业，嫁了个普普通通（她觉得她老公不普通）的北美
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答六］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-6/</id>
    <published>2016-04-29T22:10:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:35:02.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;徐佳臣妾做不到阿、匿名用户、AlbertG 等人赞同&lt;br&gt;先更一个问题&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-6-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-2.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-6-2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-3.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-6-3.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-4.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-6-4.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-5.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-6-5.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-6.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-6-6.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;文笔不好 写的很匆忙 大家抓重点看吧 时间关系 我一口气实在写不完 所有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重申两个问题，&lt;br&gt;第一 谢没有拖欠我们工资，但从来没有主动发过工资。&lt;br&gt;第二 我没有因为她和我的家里决裂。&lt;br&gt;接下来 po第一个问题&lt;br&gt;UGG （以下所有的话我都有人证 ）&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;一年冬天，我开始卖ugg ，货源来自我朋友的姐姐，她是国内ugg代工厂的员工，因哺乳期在家带孩子所以顺便带着卖鞋。我朋友也是帮她姐姐卖，所以我这个朋友是我的上家。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大家都知道美国ugg Australia 是进口澳洲羊毛在中国生产。 代工厂的地点有很多，我代理的代工厂来自三个产地，一个是河南 一个是广州 还有一个我记不太清。但是关于这个真假问题，在必要的情况下 我可以提供代工厂地址 代工厂内部照片。&lt;br&gt;当时我卖鞋的时候写过这么一句话 ，如果我卖的鞋不是澳洲羊毛 我视频当场吃了它。&lt;br&gt;期间有一个插曲，我对我的上家关于价格问题有异议，所以我微信了谢文璐。&lt;br&gt;她说了两条 ：&lt;br&gt;1 她那里也认识一个一级代理 一直想和她合作。但她始终没同意。 可以让我做这个人的代理。&lt;br&gt;2 她说可以帮我推送微信平台，销售量可想而知 。如果不介意的话 你送我一双 我让我妈看看。好的话就给你推送。&lt;br&gt;我说没问题。 我就赶快在朋友那儿寄了一双当年的新款 就是深蓝色后面有两个镶钻蝴蝶结。&lt;br&gt;（这件事情，我的朋友也就是我的上家也可以为我作证，因为当时谢和我一说完，我就立刻跟他讲了 我要送我老师一双鞋，如果好的话他会帮我宣传 所以帮我挑个好看的。）&lt;br&gt;接着 鞋是寄给他妈了 ，她妈有没有帮忙看不知道 ，反正最后她穿了鞋 也没有对我这双鞋做出任何评价 只回了我一句鞋收到了。从此了无音讯。 也不能说了无音讯 ，后来他完成了其中一个承诺 就是介绍我和那个以及代理认识。&lt;br&gt;自从我从那个代理那儿拿了鞋。。。那真是。。。各种出问题。什么问题都有&lt;br&gt;码对不上的 ，颜色不对的。好几周不发货的 发错的 不是真羊毛的鞋垫是塑料的换货换好几次还不对的 说了发顺丰但永远不发顺丰的。&lt;br&gt;从那以后 问题一直不间断。。。。&lt;br&gt;然而这个时候离她答应我推送ugg已经很久远了。我问她 什么时候给我推， 她突然来了一句，他的客服陈瑶说不能推送假鞋。。。&lt;br&gt;我要澄清几点：&lt;br&gt;第一， 我从来没有强迫她 主动要求 请求她帮我推送ugg 因为我自己也卖的很好&lt;br&gt;第二， 她主动提出的 如果这个鞋好的话 她帮我推送&lt;br&gt;结果这个鞋好是不好 ，是真是假 如果我不问她 永远都一句话没有。当然别的事情也是这样 之后我还会不断更新类似的例子&lt;br&gt;看我微信po的图 我从来没埋怨她不给我干这个 不帮我那个。&lt;br&gt;我生气的点在于 无论出现了什么问题，无论你决定怎么处理这件事 你应该第一时间给我第一答复。&lt;br&gt;你收到鞋子的那一刻为什么不联系我？为什么不告诉我鞋子是假的？你是怎么证明这个鞋子是假的？你的脚上带有验鞋机么？你把无良厂家介绍给我 你就有原则了么？&lt;br&gt;在这个人靠不靠谱 你后期都需要来找我证实的时候 你推荐给我的时候是怎么想的？对我负责了么？你管她要双鞋判断他是真鞋了么？ 就推给我了？&lt;br&gt;鞋子是她朋友直接帮她带去美国的，所以最晚半个月也到了 我等了俩月也没有答复。&lt;br&gt;我觉得 正常人的做法应该是这样的&lt;br&gt;徐佳 我不能给你推送鞋了 理由是。。。。 而不是两个月毫无音信 等我来问你。&lt;br&gt;现在大段大段的强调鞋子问题 ，你当时为什么不说呢？你当时为什么不说呢 ？你当时为什么不说呢？&lt;br&gt;她说：在我的记忆中 我问过你你觉得那家产品不好 千万不要去他家拿货。。。。 试问在这种情况下我如何去推广一个不靠谱的商家？&lt;br&gt;关于这一段&lt;br&gt;我qq上有截图， 这段对话发生在 我实在受不了他推荐给我的代理 的鞋子 的恶劣质量。&lt;br&gt;所以决定不卖鞋子了。不卖鞋子了。不买鞋子了。&lt;br&gt;这段对话是发生在事件的晚期 。并不能成为你最开始考量鞋子质量如何的依据。因为在你考核的时候 这个片段还没发生。&lt;br&gt;再次，我 谢 和他介绍给我的代理 我们三个人在微信有一个讨论组&lt;br&gt;所有的交易 退换货 所有的一切他都看得到，所以他也发现了他推给我的这个东西不靠谱 ，并且我们也讨论过。&lt;br&gt;接着 正当我快要不卖的时候， 她让我把这个代理的ugg的报价单发给她 ，他一个客户要卖。。&lt;br&gt;这就是她的原则。。。&lt;br&gt;她把她口中的假鞋 先是推给我 又给了另一个人。。。&lt;br&gt;啊！真是太有原则了！&lt;br&gt;然后在今天凌晨跟我谈妥之后 在我被踢了的怒怒的脑群里 断章取义 造谣诬陷我。。。。&lt;br&gt;最后 我留一个问题给小伙伴回答。&lt;br&gt;问谢文璐问题 问十句 回一句 甚至不回的是不是只有我自己？&lt;br&gt;我们真的是客户么？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;徐佳臣妾做不到阿、匿名用户、AlbertG 等人赞同&lt;br&gt;先更一个问题&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-6-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-6-2.jpg&quot; alt=&quot;zhih
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答五］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-5/</id>
    <published>2016-04-29T22:09:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:31:21.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;匿名用户尾巴跟、毛小琪、匿名用户 等人赞同趁助教还在准备登台，我来暖个场好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天在网上仔细读了不少爆料，感觉我之前还是低估了谢文璐。这世上形形色色的人很多，有几个逗比其实很正常。但是我现在是对谢文璐的本性有点子头皮发麻。尤其看到下面这段——“狗咬了你你要去咬狗吗╮(╯▽╰)╭我不会，我应该先把丫抓住拴在柱子上用棍子打得丫尿都流出来，然后再装麻袋里用开水烫死”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-5-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-5-1.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;谢文璐的恐怖在哪里？就在于她的本性其实是一个非常凶狠、暴戾的人，但同时又非常擅长花言巧语装可怜。这个人所有的情感都是假的，可怜、温柔、善良不过是她用来捕捉你的幻象，像变脸一样随时切换，一旦捉住你之后就狠狠的撕块肉下来，然后丢弃掉。生活安逸的时候，本性容易暴露，天天在朋友圈喷人，学习圈搞分化，还要打苍蝇。引来是非过后，又因为恐惧，迅速伪装匍匐。但人的本性是不可能改变的，所以每次息事宁人不久，又惹风波。此外这个人脸皮之厚简直超乎人的想象。老底都快被扒光了还满嘴胡说八道装高贵。所以我直觉大家光走走法律程序可能都还不够。因为谢文璐没有什么社会属性——她和她的同学也不来往，人在国外，也没有工作单位，真是舍得一身剐、皇帝拉下马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个同事之前去纽约出差，刚出地铁站就在人流里让人把内袋里的护照给顺走了。有人专偷真护照拿去卖给非法移民，然后再走点灰色路子上身份。这世上官司缠身的人多了去了，谁知道呢，所谓人至贱则无敌，LOW LOW的世界有时候正常人真的不懂。所以我琢磨着对付谢文璐这种人，让她声名狼藉丢学位她可能压根不在乎。以她的脸皮厚度，在美国非法滞留继续招摇撞骗根本不是问题。她不过在人大读个成教就一会儿人大一会北外，如今好歹在安娜堡洗过几个月估计已经觉得自己快博士毕业了。我觉得谢文璐的死穴在钱，只要能让她把钱吐出来估计比让她死了还难受。而且我分析谢文璐的老公可能还不知道网上的事。工科男嘛，比较宅。谢文璐作息昼伏夜出，她老公也不闻不问，应该是懒得管。所以谢文璐到底在网上做什么，她老公知道的应该不那么清楚。此外，两口子的财产状况也估计也是个雷区，所以嘛……你懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，我要是她老公早和她离了，趁早撇清关系脱身。网上有爆料说谢文璐是领养，连生日信息都是假的，我观察这个可信度很高。谢文璐命里那把刀，是活生生的见谁克谁。估计她生下来之后父母找算命先生看过，刑克太重只好找人领养——其实以我个人对命理的理解，这也是很正常的化解之道。命“数”不可能改变，但可以通过一些命“相”减轻。比如流年血光，可以通过开刀手术化解，如八字克双亲，就只好找养父母了。表面上看起来有点迷信，但现在看来她爸妈当初真是扔对了。不信你看谢文璐身边的人，一个比一个倒霉：老公简历被人扒在网上骂屌丝，信任她的学生破财，给她当助教拿不到工资还被人骂，连人人网上帮她说过几句好话的人都真名真姓的被人指指点点。到目前为止她养父母还有弟弟貌似还没收到波及，不过我觉得这恰好是他们其实不亲近的缘故。猜测谢文璐对弟弟父母媚颜讨好的成分居多，心里对弟弟其实很有那么点羡慕嫉妒恨。说起弟弟她讲的最多就是给他出了留学的钱，但从来没发过姐弟两温情快乐的日常。我兄弟也是出国进修，照样天天发小女儿的新照片。一个人对另一个人发自内心的喜爱之情其实很难遮掩。估计谢文璐对家人也不过是巧言令色其实心里不平的要死。她把爸妈接到美国也不排除有点炫耀心理——亲儿子不行养女行，能挣钱，好多好多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我也想借机提醒一下那个张肖肖，不要因为贪图一些短暂的利益就接受谢文璐的跪舔。你们两个完全不是一个世界的人，我不信你亲近她是因为你发自内心的欣赏和喜欢她。你们之间严格意义上讲不过是相互利用，所以活该你照片让人戳。你如果执意保持这种关系小心下回谢文璐克你老公，别不信命。现在网络发达了，跪舔的多了，很多人就真以为自己可以当女神。其实按命理的说法，有些门道也不过就是个财来财去，忙忙碌碌，难登大雅之堂。真的女神，品行高贵，正直善良。我说的都是些心里话，你不要太往心里去。你的那些照片我还是很喜欢看的，下此再贴点。哈哈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-5-2.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-5-2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-5-3.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-5-3.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;真是看不下去了。。。。前两天去一个鸟不拉屎的地方办事，中午在路边吃东西的时候隔壁带孩子的大妈突然把孩子端到街边开始解孩子的裤带，我还正在奇怪什么事情那么着急，然后发现孩子蹲在街边拉了一泡屎！！！！靠，没看错，一个五六岁大的小男孩，蹲在马路牙子边上拉屎！！我当时也是陶醉了，说你怎么能让孩子在马路边上拉屎呢，先不说这旁边就是别人吃饭的地方，你这样让孩子从小养成不好的习惯。。。。结果我话还没说完，大妈就差点从屎堆堆里跳出来——小孩子不都在路边拉屎多大个事儿?他在哪拉屎碍着你哪点?我娃娃从小吃的用的都上档次教养好得很。。。不拉不拉不拉。。。。吓得我瞠目结舌赶紧结账走人。说实话我真以为这种LOW人属于绝种奇葩，不过我看着谢文璐楼上两段截图简直是大妈唾沫星期横飞辩论路边拉屎关你屁事的即视感，然后瞬间明白了谢文璐为什么总是能不断刷新正常人三观的极限——对于一个觉得蹲在路边拉屎实属正常的女人，你跟她说什么诚信公德良心，除了让她内心深处迸发深深的委屈和怨恨，能有TM卵用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢文璐是哪种人？学生跟她说你一天到晚卖太多脑根本没有保证我的咨询质量的时候，谢文璐不是赶紧把孩子带到厕所里而是暴跳如雷的骂你TM算什么东西姐姐我智商情商双高你也配和我说话? 学生跟她说我买了脑你从来没有理过我谢文璐说谁也不能让我overwork你一边凉快去吧。大家觉得这个女人总是闹心的根本原因是什么？是因为她根本没有一个正常人应有的廉耻感，所以和她说话除了分分钟给你添堵之外她也分分钟觉得委屈——不就是路边拉个屎么？你们至于每天这么盯着我看么？你们为什么要像看怪物一样看着我？我明明有这么大的house，还有这么高级的车子，还有这么可爱的狗子！！谢文璐。。那是因为大家在看的是你的屁股蛋子啊。。。泪奔。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我觉得谢文璐你就不要自我安慰自己如何蒸蒸日上，歪歪别人如何low逼如何落魄了。。。因为其实我们每个人的日子过得也挺红火的。。我知道去年一个被你气哭的学生照样考奖学金拿实习，而你无从回答敷衍而过的择业问题人家也自己摸索出了答案。恰恰相反，当初如果不是在你那儿像吞了苍蝇一样恶心了一把人家日子过得简直就是完美。我看了一遍知乎下面的回答除了你那几个傻叉学生让人看着恶心其他人人言谈举止都特体面。我就搞不懂你身边哪来那么多LOW逼让你这么痛苦？我怎么从来没看见没遇到过？难道真的因为你是一坨屎，所以苍蝇才特别喜欢围着你转?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也借此机会希望能够鼓励在谢文璐这里撞墙的学生，不要因为遇到谢文璐就气坏了身子。我特别喜欢有个知友的回复，人一辈子谁TM没买过切糕？越是痛彻心扉，悔不当初，越该让你识人知物，内心坚强。你们全都该好好念书，爬你的人生巅峰，然后一边过着风花雪月的日子一边在网上踹这小婊子消遣。这谢文璐简直是天下第一逗比。娱乐我两年。哈哈。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正都写了这么多了顺便帮谢文璐提点提点她那几个傻叉学生好了。那个什么VIVI，“想要强大保护她~~”，还有那个 Lucy Zhang ”如果不是网络一辈子接触不到露露这个层次“，最可怕的是那个GIRL SUNSHINE，居然要靠谢文璐过比现在好十辈子的日子。。。简直恶心得我都要吐了。。。谢文璐不就是在群里发了个link说对她好的她一辈子不会忘记么？她是在你的福袋里多赏了你两件她穿过的衣服，还是卖你脑怒的时候打了二十块钱的折啊? 你爸妈把你拉扯这么大不是给人当狗腿子使唤，人一辈子最重要的就是背上那根脊梁。你们在她眼里不过因为能给她钱所以有点利用价值罢了，还真掏心挖肺给她鞍前马后。她不是号称睚眦必报么？我把你一个一个骂成狗，你猜她会不会来帮你们出头？天生奴才命。贱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有那什么，王方方，顿金平，还有什么球球，翻来覆去就是恩恩，露露姐特真诚，特有原则，特强大，居然还有人说排名第一的答主是咬农夫的蛇，恩将仇报？你们TM的是有多脑残？人家答主写那么多那么好是给你们看的吗？是给你们看的吗？是给你们看的吗？？！！人家是写给谢文璐还有救的那批学生看的，是写来前人栽柳后人乘凉的！关你们几个脑残屁事，居然也敢指手画脚。这世上有人喜欢真诚和情怀，有人在乎权利和原则；有的人被拐了会嫁给大山，有的人头破血流也要冲破世俗的桎梏。谢文璐经常在圈子里搞智商隔离，但她一定没告诉你她隔离走的都是会展翅的雄鹰，留下的都是准备煮汤的菜鸽子。我看你们一个二个说话都挺蠢的，简直一粉顶十黑，欢迎来找我撕。哈哈。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;匿名用户尾巴跟、毛小琪、匿名用户 等人赞同趁助教还在准备登台，我来暖个场好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天在网上仔细读了不少爆料，感觉我之前还是低估了谢文璐。这世上形形色色的人很多，有几个逗比其实很正常。但是我现在是对谢文璐的本性有点子头皮发麻。尤其看到下面这段——“狗咬了你你要
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答四］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-4/</id>
    <published>2016-04-29T22:09:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:29:04.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;贺仙，永远纪念我英年早殁的好兄弟，来生再见！哗啦、匿名用户、毕炀 等人赞同作为一个江苏人，我对老乡这个词是拒绝的，毕竟偶们一个县都有三四种方言，但是当我听到谢老师的英语之后，我已经百分百确认她一定是我的老乡。浪迹岭南的日子里，没想到还能听到乡味英语，我不禁泫然泣下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-4-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-4-1.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;贺仙，永远纪念我英年早殁的好兄弟，来生再见！哗啦、匿名用户、毕炀 等人赞同作为一个江苏人，我对老乡这个词是拒绝的，毕竟偶们一个县都有三四种方言，但是当我听到谢老师的英语之后，我已经百分百确认她一定是我的老乡。浪迹岭南的日子里，没想到还能听到乡味英语，我不禁泫然泣下。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待谢文璐通过“职业咨询”收入近千万 ［知乎回答三］</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-3/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/29/zhihu-3/</id>
    <published>2016-04-29T22:08:07.000Z</published>
    <updated>2016-04-29T22:26:22.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;匿名用户匿名用户、往事如风、匿名用户 等人赞同匿名因为不想被谢文璐的fans骚扰，感谢 匿名用户 邀请。如果有相关证据愿意公开，欢迎发送到xixizi_li@qq.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到有个wenlu xie的账号在各种回答下面添加长评论，非常好，wenlu xie小姐，不谈你的个人素质，来我这里聊些干货，几个法律问题highlight一下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.看了一下“怒怒的脑”购买流程，一个疑虑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢文璐的客户们，你们签订合同了吗？如果是，请告知你们是和谁（公司/个体）签订的合同。我非常好奇这家公司的资质是否能够提供教育咨询服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者直白点说，我很好奇谢文璐是否违法提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，谢文璐似乎有包办一些组织、教唆非法移民的活动，这些都有违法活动嫌疑，有了解相关内情的人可以向DHS OIG(美国国土安全部监察长办公室)提交report。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;链接：Report Corruption, Fraud, Waste, Abuse, Mismanagement Or Misconduct&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对她的这些服务完全没有认知，希望有知道内情的人透露一下具体这些服务是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.我看了一下怒怒的脑这个业务，看到要求客户先在淘宝上确认收货她才提供服务这一点真是醉了，一个那么崇尚西方价值观的人，一个素质高到可以指点他人人生的人，居然没有一丁点儿法律常识和契约精神。还是一个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淘宝为什么要设置这种先提供商品后确认收货的机制？谢文璐为什么要绕过，她在担心什么？谢文璐绕过这种机制违法了淘宝的规定吗？违法了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经向淘宝举报这一诱导消费者放弃其权利的行为，但鉴于自己不是怒怒的脑的消费者，我希望更多这个业务的消费者向淘宝举报这一行为，你们比我更有说服力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，咨询类产品是不得在淘宝上出售的。&lt;br&gt;根据淘宝禁售商品管理规范第四章第十二条附件一：《禁发商品及信息名录&amp;amp;对应违规处理》中：&lt;br&gt;（七）非法服务、票证类：&lt;br&gt;10.法律咨询、心理咨询、金融咨询、医生在线咨询及相关服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向淘宝卖家客服确认过了，尽管教育咨询最近刚刚兴起并没有详细的写入，但在“相关”二字中已经包含了所有类型的咨询服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，福袋类产品缺乏商品细节描述，属于&lt;br&gt;（七）非法服务、票证类：&lt;br&gt;2.抽奖类商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样不得销售。&lt;br&gt;该规则的链接为：&lt;br&gt;淘宝规则&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wenlu xie小姐，经营淘宝店也是正儿八经的事业，花时间认真阅读一下人家的规则有这么难吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.谢文璐如果之前有在中国境内经营教育咨询服务，有注册合法的公司吗？交税了吗？晒个税单？如果现在在美国境内提供服务，Michigan似乎不是免税州呀，请问交税了么？晒个税单？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢文璐如果现在是美国公民或者绿卡排期或者美国公民配偶，那么不交税就是违法提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是F1/F2我们就不用谈了，未经授权许可以个人提供劳动或服务获取收益已经犯法，小打小闹的代购一般不会追究，但您这个量级IRS不会放任不管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开门，IRS（美国国内税务局）有快递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多美国的华人开办的月子中心算是灰色地带但并不违法，结果搞笑的是很多因为没缴税开办人进去蹲了很多年，鉴于wenlu xie小姐现在居住在美国，附上以下附件供进一步参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IRS税务欺诈举报链接：&lt;br&gt;How Do You Report Suspected Tax Fraud Activity?&lt;br&gt;填写3949-A表格后邮寄给IRS，剩下的IRS会查，表格链接如下：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.irs.gov/pub/irs-pdf/f3949a.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://www.irs.gov/pub/irs-pdf/f3949a.pdf&lt;/a&gt;&lt;br&gt;IRS官网有繁体中文选项，英语不懂也可以了解一下流程，我已经填妥了一份刚刚发了royal mail，鉴于我填写的信息可能不准确不详细，royal mail到达估计要下个月了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们在知乎上骂她，公开证据，对她来说没有什么伤害，她自己也在微信群里宣称自己的客户不上知乎，能真正让她为所做所为付出代价的，就是把她绳之于法，所以我希望有了解更多细节与内情的人也填写一份邮寄过去为IRS提供更多线索。你的每一份证据都会让IRS重视并调查，在美国住久了的人都知道，IRS比FBI还要可怕，在此由衷的希望wenlu xie小姐没有逃税。否则就不是遣返那么简单的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.购买怒怒的脑业务的消费者们，你们想过没有，如果有一天，不可抗力（比如之后收了IRS的快递）导致她无法继续提供服务或者未来她的服务质量有所下降，这个时间长达终生的服务应该如何补偿或者退款？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者直白点说，谁来约束和评估她的服务？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.谢文璐现在的身份不明，如果已经是美国籍的话放弃了中国国籍了吗？放弃了中国国籍注销了淘宝账号吗？注销了银行卡吗？资产转移了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果未来谢文璐成为了美利坚公民并且不回国，法院就只能通过国际公约约定的途径或通过公告送达，诉讼基本没有赢面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种国际纠纷只能隔空撕逼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-3-1.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-3-1.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不提供试听，因为我相信……」神一样的逻辑，更神的是这样也有人信，如果不愉快怎么办？作为一个消费者和她拥有一个平台的人如何对撕？买了她“怒怒的脑”的消费者们，你们写的长长的自我介绍里包含了各种隐私信息，如果谢文璐今天不高兴把某位po在她朋友圈里供她的信徒们辱骂（前面几个答案已经写出了具体细节，形容自己的怒怒的脑客户是苍蝇），你们有任何解决的手段和办法吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有法律约束的所谓“约定”没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.从她的契约精神的缺失以及各种法律细节的不到位来看，尽管她自吹自擂自己已经是高端人士，但这种人的水平依旧和当年塞在集装箱偷渡过去的那一批没什么区别。中国式的小农思维在美国的法制社会下是行不通的，她现在口袋里也有几个闲钱，如果愿意雇佣一个法律顾问，完善一下合同签订的流程，明确一下服务的范围时间，不要再用有生之年这种没有法律意义的词汇，国内提供服务就在国内注册一个公司按时纳税，把淘宝上的商品撤掉，抛开她的那些幼稚偏激的思想，我至少能把她当做咨询行业的从业者，对其业务的模式讲几句意见。但现在我只能把她看做一个利欲熏心的小姑娘，也就不多评论什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个不知法不懂法不遵守法律的人，我并不认为她能有底线，更别提“师德”二字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这种人却成为了“谢老师”，这是对这个社会莫大的嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-3-2.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-3-2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;哔哔哔了这么半天也不见一丁点儿的干货，光说这些有的没的保证和自己的心情balabala。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-3-3.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-3-3.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在封闭的微信公众号上发不带有任何技术性的软文有什么意思，真有本事，回复些干货在知乎上，既然您已经咨询过律师，那么实实在在的解释一下上面highlight的内容，知乎这么多律师、咨询师期待您的光临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎，发现更大的世界。&lt;br&gt;2015.08.09 update&lt;br&gt;所有北外的同学，请核实一个情况，谢文璐究竟是不是北外的毕业生？&lt;br&gt;《美食冠军》饕餮饺子宴&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/image/zhihu-3-4.jpg&quot; alt=&quot;zhihu-3-4.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还是说，她从一开始，就已经存在学历造假？&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;匿名用户匿名用户、往事如风、匿名用户 等人赞同匿名因为不想被谢文璐的fans骚扰，感谢 匿名用户 邀请。如果有相关证据愿意公开，欢迎发送到xixizi_li@qq.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到有个wenlu xie的账号在各种回答下面添加长评论，非常好，wenlu xie小姐
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
